---
author: DCtheGeek
ms.service: azure-policy
ms.topic: include
ms.date: 06/11/2021
ms.author: dacoulte
ms.custom: generated
ms.openlocfilehash: d0a3baf32f83f511b88574939249b7a4cc798717
ms.sourcegitcommit: c05e595b9f2dbe78e657fed2eb75c8fe511610e7
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 06/11/2021
ms.locfileid: "112041957"
---
|Name<br /><sub>(Azure-Portal)</sub> |BESCHREIBUNG |Auswirkungen |Version<br /><sub>(GitHub)</sub> |
|---|---|---|---|
|[Für Azure Arc-fähige Kubernetes-Cluster muss die Azure Defender-Erweiterung installiert sein](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F8dfab9c4-fe7b-49ad-85e4-1e9be085358f) |Die Azure Defender-Erweiterung für Azure Arc bietet Bedrohungsschutz für Ihre Arc-fähigen Kubernetes-Cluster. Die Erweiterung sammelt Daten aus Knoten im Cluster und sendet sie zur weiteren Analyse an das Azure Defender für Kubernetes-Back-End in der Cloud. Weitere Informationen finden Sie unter [https://docs.microsoft.com/azure/security-center/defender-for-kubernetes-azure-arc](https://docs.microsoft.com/azure/security-center/defender-for-kubernetes-azure-arc). |AuditIfNotExists, Disabled |[2.0.0-preview](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/ASC_Azure_Defender_Kubernetes_Arc_Extension_Audit.json) |
|[Azure Arc-fähige Kubernetes-Cluster für die Installation der Azure Defender-Erweiterung konfigurieren](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F708b60a6-d253-4fe0-9114-4be4c00f012c) |Die Azure Defender-Erweiterung für Azure Arc bietet Bedrohungsschutz für Ihre Arc-fähigen Kubernetes-Cluster. Die Erweiterung sammelt Daten von allen Knoten im Cluster und sendet sie zur weiteren Analyse an das Azure Defender für Kubernetes-Back-End in der Cloud. Weitere Informationen finden Sie unter [https://docs.microsoft.com/azure/security-center/defender-for-kubernetes-azure-arc](https://docs.microsoft.com/azure/security-center/defender-for-kubernetes-azure-arc). |DeployIfNotExists, Disabled |[1.0.0-preview](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/ASC_Azure_Defender_Kubernetes_Arc_Extension_Deploy.json) |
|[Kubernetes-Cluster mit der angegebenen GitOps-Konfiguration unter Verwendung von HTTPS-Geheimnissen konfigurieren](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fa6f560f4-f582-4b67-b123-a37dcd1bf7ea) |Hiermit wird durch eine Bereitstellung von „sourceControlConfiguration“ für Kubernetes-Cluster sichergestellt, dass die Cluster ihre SSOT (Single Source of Truth) für Workloads und Konfigurationen aus dem definierten Git-Repository abrufen. Für diese Definition müssen HTTPS-Benutzer und -Schlüsselgeheimnisse in Key Vault gespeichert werden. Anweisungen finden Sie unter [https://aka.ms/K8sGitOpsPolicy](https://aka.ms/K8sGitOpsPolicy). |deployIfNotExists, auditIfNotExists, disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/Deploy-GitOps-to-Kubernetes-cluster-HTTPS-secrets_DINE.json) |
|[Kubernetes-Clustern mit der angegebenen GitOps-Konfiguration ohne Verwendung von Geheimnissen konfigurieren](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F1d61c4d2-aef2-432b-87fc-7f96b019b7e1) |Hiermit wird durch eine Bereitstellung von „sourceControlConfiguration“ für Kubernetes-Cluster sichergestellt, dass die Cluster ihre SSOT (Single Source of Truth) für Workloads und Konfigurationen aus dem definierten Git-Repository abrufen. Für diese Definition werden keine Geheimnisse benötigt. Anweisungen finden Sie unter [https://aka.ms/K8sGitOpsPolicy](https://aka.ms/K8sGitOpsPolicy). |deployIfNotExists, auditIfNotExists, disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/Deploy-GitOps-to-Kubernetes-cluster-no-secrets_DINE.json) |
|[Kubernetes-Cluster mit der angegebenen GitOps-Konfiguration unter Verwendung von SSH-Geheimnissen konfigurieren](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fc050047b-b21b-4822-8a2d-c1e37c3c0c6a) |Hiermit wird durch eine Bereitstellung von „sourceControlConfiguration“ für Kubernetes-Cluster sichergestellt, dass die Cluster ihre SSOT (Single Source of Truth) für Workloads und Konfigurationen aus dem definierten Git-Repository abrufen. Für diese Definition muss ein Geheimnis für einen privaten SSH-Schlüssel in Key Vault gespeichert werden. Anweisungen finden Sie unter [https://aka.ms/K8sGitOpsPolicy](https://aka.ms/K8sGitOpsPolicy). |deployIfNotExists, auditIfNotExists, disabled |[1.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/Deploy-GitOps-to-Kubernetes-cluster-SSH-secrets_DINE.json) |
|[CPU- und Arbeitsspeicherressourcen für Container in einem Kubernetes-Cluster dürfen die angegebenen Limits nicht überschreiten](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fe345eecc-fa47-480f-9e88-67dcc122b164) |Hiermit werden Ressourcenlimits für Container-CPU und Arbeitsspeicher erzwungen, um Ressourcenauslastungsangriffe in einem Kubernetes-Cluster zu verhindern. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[6.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/ContainerResourceLimits.json) |
|[Container im Kubernetes-Cluster dürfen den Namespace für Hostprozess-ID oder Host-IPC nicht freigeben](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F47a1ee2f-2a2a-4576-bf2a-e0e36709c2b8) |Hiermit wird verhindert, dass Podcontainer die Namespaces für Hostprozess-ID und Host-IPC in einem Kubernetes-Cluster freigeben. Diese Empfehlung ist Bestandteil von CIS 5.2.2 und CIS 5.2.3, mit denen die Sicherheit Ihrer Kubernetes-Umgebungen verbessert werden soll. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[3.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/BlockHostNamespace.json) |
|[Container in einem Kubernetes-Cluster dürfen keine unzulässigen sysctl-Schnittstellen verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F56d0a13f-712f-466b-8416-56fb354fb823) |Hiermit wird verhindert, dass Container unzulässige sysctl-Schnittstellen in einem Kubernetes-Cluster verwenden. Diese Empfehlung ist Teil der Podsicherheitsrichtlinien, mit denen die Sicherheit Ihrer Kubernetes-Umgebungen verbessert werden soll. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[4.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/ForbiddenSysctlInterfaces.json) |
|[Container in einem Kubernetes-Cluster dürfen nur an zugelassenen Ports lauschen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F440b515e-a580-421e-abeb-b159a61ddcbc) |Hiermit wird erzwungen, dass Container nur an zugelassenen Ports lauschen können, um den Zugriff auf den Kubernetes-Cluster abzusichern. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[6.1.1](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/ContainerAllowedPorts.json) |
|[Container in einem Kubernetes-Cluster dürfen nur zulässige AppArmor-Profile verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F511f5417-5d12-434d-ab2e-816901e72a5e) |Hiermit wird sichergestellt, dass Container nur zugelassene AppArmor-Profile in einem Kubernetes-Cluster verwenden dürfen. Diese Empfehlung ist Teil der Podsicherheitsrichtlinien, mit denen die Sicherheit Ihrer Kubernetes-Umgebungen verbessert werden soll. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[3.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/EnforceAppArmorProfile.json) |
|[Container in einem Kubernetes-Cluster dürfen nur zulässige Funktionen verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fc26596ff-4d70-4e6a-9a30-c2506bd2f80c) |Hiermit wird durch eine Einschränkung von Funktionen die Angriffsfläche von Containern in einem Kubernetes-Cluster verringert. Diese Empfehlung ist Bestandteil von CIS 5.2.8 und CIS 5.2.9, mit denen die Sicherheit Ihrer Kubernetes-Umgebungen verbessert werden soll. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[3.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/ContainerAllowedCapabilities.json) |
|[Container in einem Kubernetes-Cluster dürfen nur zugelassene Images verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Ffebd0533-8e55-448f-b837-bd0e06f16469) |Hiermit werden Images aus vertrauenswürdigen Registrierungen verwendet. So wird das Risiko einer Einführung unbekannter Schwachstellen, Sicherheitsprobleme und schädlicher Images für Ihren Kubernetes-Clusters verringert. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[6.1.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/ContainerAllowedImages.json) |
|[Container in einem Kubernetes-Cluster dürfen nur einen zulässigen ProcMountType verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Ff85eb0dd-92ee-40e9-8a76-db25a507d6d3) |Hiermit wird sichergestellt, dass Podcontainer nur zugelassene ProcMountTypes in einem Kubernetes-Cluster verwenden können. Diese Empfehlung ist Teil der Podsicherheitsrichtlinien, mit denen die Sicherheit Ihrer Kubernetes-Umgebungen verbessert werden soll. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[4.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/AllowedProcMountType.json) |
|[Container in einem Kubernetes-Cluster dürfen nur zulässige seccomp-Profile verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F975ce327-682c-4f2e-aa46-b9598289b86c) |Hiermit wird sichergestellt, dass Podcontainer nur zugelassene seccomp-Profile in einem Kubernetes-Cluster verwenden können. Diese Empfehlung ist Teil der Podsicherheitsrichtlinien, mit denen die Sicherheit Ihrer Kubernetes-Umgebungen verbessert werden soll. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[3.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/AllowedSeccompProfile.json) |
|[Container im Kubernetes-Cluster müssen mit einem schreibgeschützten Stammdateisystem ausgeführt werden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fdf49d893-a74c-421d-bc95-c663042e5b80) |Hiermit werden Container mit einem schreibgeschützten Stammdateisystem ausgeführt. So werden Container vor Änderungen zur Laufzeit geschützt, bei denen in einem Kubernetes-Cluster schädliche Binärdateien in PATH eingefügt werden. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[3.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/ReadOnlyRootFileSystem.json) |
|[Pods in einem Kubernetes-Cluster dürfen nur zulässige FlexVolume-Volumes verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Ff4a8fce0-2dd5-4c21-9a36-8f0ec809d663) |Hiermit wird sichergestellt, dass FlexVolume-Podvolumes in einem Kubernetes-Cluster nur zugelassene Treiber verwenden können. Diese Empfehlung ist Teil der Podsicherheitsrichtlinien, mit denen die Sicherheit Ihrer Kubernetes-Umgebungen verbessert werden soll. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[3.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/FlexVolumeDrivers.json) |
|[Für hostPath-Volumes von Pods in einem Kubernetes-Cluster dürfen nur zulässige Hostpfade verwendet werden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F098fc59e-46c7-4d99-9b16-64990e543d75) |Hiermit wird die Bereitstellung von Pod HostPath-Volumes auf die zugelassenen Hostpfade in einem Kubernetes-Cluster beschränkt. Diese Empfehlung ist Teil der Podsicherheitsrichtlinien, mit denen die Sicherheit Ihrer Kubernetes-Umgebungen verbessert werden soll. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[3.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/AllowedHostPaths.json) |
|[Pods und Container in einem Kubernetes-Cluster dürfen nur mit genehmigten Benutzer- und Gruppen-IDs ausgeführt werden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Ff06ddb64-5fa3-4b77-b166-acb36f7f6042) |Hiermit werden die IDs für Benutzer, primäre Gruppen, zusätzliche Gruppen und Dateisystemgruppen gesteuert, die Pods und Container zur Ausführung in einem Kubernetes-Cluster verwenden können. Diese Empfehlung ist Teil der Podsicherheitsrichtlinien, mit denen die Sicherheit Ihrer Kubernetes-Umgebungen verbessert werden soll. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[3.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/AllowedUsersGroups.json) |
|[Kubernetes-Clusterpods und -container dürfen nur zulässige SELinux-Optionen verwenden.](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fe1e6c427-07d9-46ab-9689-bfa85431e636) |Hiermit wird sichergestellt, dass Pods und Container nur zugelassene SELinux-Optionen in einem Kubernetes-Cluster verwenden können. Diese Empfehlung ist Teil der Podsicherheitsrichtlinien, mit denen die Sicherheit Ihrer Kubernetes-Umgebungen verbessert werden soll. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[4.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/SELinux.json) |
|[Pods in Kubernetes-Clustern dürfen nur zulässige Volumetypen verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F16697877-1118-4fb1-9b65-9898ec2509ec) |Hiermit wird sichergestellt, dass Pods nur zugelassene Volumetypen in einem Kubernetes-Cluster verwenden können. Diese Empfehlung ist Teil der Podsicherheitsrichtlinien, mit denen die Sicherheit Ihrer Kubernetes-Umgebungen verbessert werden soll. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[3.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/AllowedVolumeTypes.json) |
|[Pods im Kubernetes-Cluster dürfen nur genehmigte Hostnetzwerke und Portbereiche verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F82985f06-dc18-4a48-bc1c-b9f4f0098cfe) |Schränken Sie den Podzugriff auf das Hostnetzwerk und den zulässigen Hostportbereich in einem Kubernetes-Cluster ein. Diese Empfehlung ist Teil von CIS 5.2.4, um die Sicherheit Ihrer Kubernetes-Umgebungen zu verbessern. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[3.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/HostNetworkPorts.json) |
|[Pods in einem Kubernetes-Cluster müssen die angegebenen Bezeichnungen verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F46592696-4c7b-4bf3-9e45-6c2763bdc0a6) |Hiermit werden die angegebenen Bezeichnungen verwendet, um die Pods in einem Kubernetes-Cluster zu identifizieren. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[6.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/PodEnforceLabels.json) |
|[Kubernetes-Clusterdienste dürfen nur an zugelassenen Ports lauschen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F233a2a17-77ca-4fb1-9b6b-69223d272a44) |Hiermit wird erzwungen, dass Dienste nur an zugelassenen Ports lauschen können, um den Zugriff auf den Kubernetes-Cluster abzusichern. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[6.1.1](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/ServiceAllowedPorts.json) |
|[Von Kubernetes-Clusterdiensten dürfen nur zulässige externe IP-Adressen verwendet werden.](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fd46c275d-1680-448d-b2ec-e495a3b6cc89) |Verwenden Sie zulässige externe IP-Adressen, um den potenziellen Angriff (CVE-2020-8554) in einem Kubernetes-Cluster zu vermeiden. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[3.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/AllowedExternalIPs.json) |
|[Kubernetes-Cluster dürfen keine privilegierten Container zulassen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F95edb821-ddaf-4404-9732-666045e056b4) |Hiermit wird verhindert, dass privilegierte Container in einem Kubernetes-Cluster erstellt werden. Diese Empfehlung ist Bestandteil von CIS 5.2.1, mit dem die Sicherheit Ihrer Kubernetes-Umgebungen verbessert werden soll. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[7.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/ContainerNoPrivilege.json) |
|[Auf Kubernetes-Cluster sollte nur über HTTPS zugegriffen werden können.](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F1a5b4dca-0b6f-4cf5-907c-56316bc1bf3d) |Durch die Verwendung von HTTPS wird die Authentifizierung sichergestellt, und Daten werden bei der Übertragung vor Abhörangriffen auf der Vermittlungsschicht geschützt. Diese Funktion ist derzeit für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[6.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/IngressHttpsOnly.json) |
|[Für Kubernetes-Cluster muss die automatische Bereitstellung von API-Anmeldeinformationen deaktiviert werden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F423dd1ba-798e-40e4-9c4d-b6902674b423) |Deaktivieren Sie die automatische Bereitstellung von API-Anmeldeinformationen, damit eine potenziell kompromittierte Podressource keine API-Befehle für Kubernetes-Cluster ausführen kann. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[2.0.0-preview](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/BlockAutomountToken.json) |
|[Kubernetes-Cluster dürfen keine Rechteausweitung zulassen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F1c6e92c9-99f0-4e55-9cf2-0c234dc48f99) |Hiermit wird verhindert, dass Container mit einer Rechteausweitung auf „Root“ in einem Kubernetes-Cluster ausgeführt werden. Diese Empfehlung ist Bestandteil von CIS 5.2.5, mit dem die Sicherheit Ihrer Kubernetes-Umgebungen verbessert werden soll. Diese Richtlinie ist für Kubernetes Service (AKS) allgemein verfügbar und steht für AKS Engine und Kubernetes mit Azure Arc-Unterstützung als Vorschauversion zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[3.0.0](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/ContainerNoPrivilegeEscalation.json) |
|[Kubernetes-Cluster sollten keine CAP_SYS_ADMIN-Sicherheitsfunktionen gewähren](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fd2e7ea85-6b44-4317-a0be-1b951587f626) |Schränken Sie CAP_SYS_ADMIN-Linux-Funktionen ein, um die Angriffsfläche Ihrer Container zu verringern. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[2.1.0-preview](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/ContainerDisallowedSysAdminCapability.json) |
|[Kubernetes-Cluster dürfen keine spezifischen Sicherheitsfunktionen verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2Fa27c700f-8a22-44ec-961c-41625264370b) |Unterbinden Sie bestimmte Sicherheitsfunktionen in Kubernetes-Clustern, um nicht erteilte Berechtigungen für die Podressource zu vermeiden. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[2.0.0-preview](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/ContainerDisallowedCapabilities.json) |
|[Kubernetes-Cluster dürfen nicht den Standardnamespace verwenden](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Policy/PolicyDetailBlade/definitionId/%2Fproviders%2FMicrosoft.Authorization%2FpolicyDefinitions%2F9f061a12-e40d-4183-a00e-171812443373) |Verhindern Sie die Verwendung des Standardnamespace in Kubernetes-Clustern, um ConfigMap-, Pod-, Geheimnis-, Dienst- und Dienstkontoressourcen vor einem nicht autorisierten Zugriff zu schützen. Weitere Informationen finden Sie unter [https://aka.ms/kubepolicydoc](https://aka.ms/kubepolicydoc). |Audit, Deny, Disabled |[2.0.0-preview](https://github.com/Azure/azure-policy/blob/master/built-in-policies/policyDefinitions/Kubernetes/BlockDefaultNamespace.json) |
